Para determinar a distância do detector $r_i$ no plano de frente do chuveiro com vetor normal $\hat{n}$, precisamos definir a equação geral do plano $\pi$ que descreve a frente do chuveiro, que é dada por
 \begin{equation}
     \pi: ~ a x + b y + c z = d,
     \label{eqn:geral_equation_plane}
 \end{equation}
 onde ($a$,$b$,$c$) são as componentes do versor normal ao plano $\hat{n}$, que em coordenadas esféricas são dadas por
 \begin{equation}
     a = \sin (\theta) \cos(\phi), ~ b = \sin (\theta) \sin(\phi) ~ \textrm{e} ~ c = \cos (\theta),
     \label{eqn:versor_spherical_coordenate}
 \end{equation}
 e $d=- a x_0 - b y_0 - c z_0$ com ($x_0$,$y_0$,$z_0$) sendo a origem do plano e a distância $r^{'}_{i}$ é calculada usando-se a relação de distância entre ponto e plano, dada por
 \begin{equation}
     d = \frac{a x + b y + c z + d}{\sqrt{a^2+b^2+c^2}} =  u x + v y.
     \label{eqn:dist_point_plane}
 \end{equation}
 Enfim, conhecido $\rho_i = \sqrt{x_i^2 + y_i^2}$ e a distância do ponto ao plano $r^{'}_{i}$, podemos calcular $r_i$ pela seguinte equação
 \begin{equation}
     r_i^2 = \rho_i^2 - {r^{'}_{i}}^2.
     \label{eqn:detector_position_projected}
 \end{equation}

 \begin{figure}[!htb]
     \centering
     \includegraphics[width=0.5\textwidth]{../../graphics/eas_curvature/shower_front_parameters.png}
     \caption{Representação geométrica da propagação da frente de chuveiro plana.}
     \label{fig:shower_front_parameters}
 \end{figure}
